在東京地鐵遇到中國人

八月份去東京，可能是暑假，到處是中國遊客。有一次搭地鐵，更被一對中國男女搶去座椅。當時我坐在座位上，跟鄰座的男人之間有大約兩隻手掌的距離。坐了兩個站，一直相安無事。大家都很喜歡這個「尊重的距離」，讓我們在公共交通工具上仍各享私人空間。

到了第三個站，進來幾個乘客，有個男人突然走到我面前，我還沒有反應過來，他已經一屁股坐到我和鄰座男人之間那兩個手掌大的空間，那個並非座位，而是座位與座位間的空隙。所以那男人擠坐下來時，大腿壓到我的腿上。我的本能反應是立即站起來離座。離開座位後，我驚魂未定，無法相信我在日本遇到這種事情。有個陌生男人竟然坐到我半邊腿上！

這時，那男人大動作揚手，用普通話呼叫他的女人，很快一個女人一屁股坐到我剛才的位子上。東京地鐵，座椅與座椅之間雖然不設分隔，但有清晰的座位印痕，長座椅通常坐七個人，這個時候，座椅上總共坐了八個人。有尊嚴的人當然無法接受與陌生人肌膚相親，所以那個本來坐我隔籬的日本男人粒聲不出，站了起來，放棄他的座位，嘴角有一絲輕蔑冷笑。

發生在東京地鐵車廂內的這個搶座故事，搶座者與被搶者之間沒有任何言語衝突，甚至沒有任何眼神接觸，我甚至以為那不是衝突，而是「文化差異」，有些人是真的不需要距離與尊重。

日本人唔會一嘢推落去，香港人會?
所以呢啲事只會發生響日本?

支那人去邊都要搞破壞

垃圾，一野推開條友啦，仲企起身，抵香港淪陷

支那人：你不喜歡就去坐計程車啦

笑右 豬港人

做中國人？不了
佢地連生存係社會必須有既公德心都冇

八月份去東京，可能是暑假，到處是中國遊客。

笑甚麼

快來快來 這裡有位置

香港狗鐵日日發生

支那人最鐘意分開坐到老遠大大聲講野驚死聽唔到咁好撚想佢地死